窮人生仔 xxx

近排個人好燥，真心想講出黎發洩下

我屋企本身住公屋，老豆老母以前都係打份普通工，
好彩我靠自己努力，一路到入U, 再靠自己錢去外國進修，其間都無使老豆老母錢有時仲有比少少家用

出來做野之後，慢慢開始搵得多左，家用亦都有自動自覺比多d (而家比緊萬幾一個月), 老豆一早退左休，阿媽番下PT, 但以後兩老生活都會靠我照顧，我無所謂，亦從來唔會有表示不滿。

但因為自己因為進修所以遲出黎做野，自己無話儲到好多錢，自己條女搵錢少過自己，不過一早有人比首期，又唔使比家用，識我之前已經自己買左樓

我有少少介意，有時又想諗儲多少少錢再結婚，為左份人工，12月26 27 兩日公眾假都照番工，平時都係6點半起身份工，6 點先係 office 走。間唔時都唔夠訓

我個老豆就成撚日話要飲新抱茶，星期一個晚仲屌我點解公眾假期唔約條女出黎陪佢飲茶

我無講出口，但心入面諗，比首期呢d 野我唔望有，但如果唔係要比家用，要擔心你再老d 我要使好多錢，我夠想早 d 結婚

自問已經好努力，但係出身呢樣野真係無得講

好似見到自己未來

BTW 那有女

有時會好"善霧" 人地有個有錢老豆老母

唔好話呢 d 比唔比首期on9 野

淨係係 d 有錢人身上教 d 仔女條路點行
有多 d 唔同 exposures.
人生已經唔同
亦唔使走咁多路

所以呢個世界邊撚到有公平

尊敬樓主自己一步一步實現左咁多野👍
係咪人去到你呢個數歲 一定要面對買樓呢啲難題 有冇諗過移民之類 唔局限自己係香港

我可以移民，條女成撚日都想局我去
但有時d 窮人思想又怕去左兩老無人照顧
又或者負擔會好大 (9成靠哂我，條女係外國搵食能力一搬)

總知 d 窮人思想，成撚日怕呢樣怕果樣。。。

係
我宜家20歲 已經睇到好多唔同 唔係話有錢人果隻比較
買少少野諗前諗後 好多錢唔使住 後來要使一大舊。無長遠眼光 著眼小功小利 個人好寒酸 享受就識 唔會勤力
唉宜家讀書唔上唔落 連八大都入唔到

窮撚家長成日講我已經俾左最好嘅你啦，依家叫你俾家用都唔係好過份啫…
問題係…
我細個都學乜都話學黎無用
乜野都話學黎“曬錢”
到依家又話咩養兒防老，天公地道
又話你比其他人已經好幸福
我心諗：細個你又成日攞d表弟妹黎比，成日話人地叻叻叻，自已個仔就好蠢，有咩事就打鳩自已個仔先，人地黎我屋企見到我有咩想攞想玩就咩都佢，前題係全部都係自已慢慢儲零用錢買番黎，成日都要慷他人之慨。依家佢地搵萬零銀俾兩三千家用就話人好孝順，我俾成萬幾銀家用又成日都話俾得少，到底係我前世欠左你d乜？

可能如果你有個有錢老豆
有人教你讀書方法
世界會唔同哂

無仇不成父子，真係唔撚知邊個欠邊個

最慘係日提夜提，話d表弟妹俾好多家用，跟著就話你大洗

萬零已經係而家 fg 人工，比一份 fg 人工做兩老家用仲會唔夠?

我自己比咁多係因為唔想要細佬妹比
細妹結左婚之後無番工
細佬搵得兩皮幾仲灰過我
有時做個好大佬都唔易

我今年有段時間無收入
都無同女朋友同老豆老母講
照比咁多家用
但d 老人家總係唔知世界有幾難

比 d 女d 屋企人屌完話你無出息
一個屈尾十番自己屋企比你煩多次
果種燥真係會想爆粗

正評

的確係

細個果陣旅行都未去過
到佢地宜家老我家姐成日帶佢地去旅行
錢都幫佢地出埋

細個零用錢得千幾兩千蚊
凈係夠食飯搭車
亦都試過有一兩個月冇比零用錢
宜家我地大個每個月準時比三四千蚊家用

到底係咪前世我用枝槍指住佢地個頭
逼佢地生我出嚟？
所以宜家要還兒女債？

以前成日話人地啲仔女點點點叻
人地老豆老母投放咗好多資源系仔女身上
佢地又知唔知？

人地老豆老母買埋車買埋樓幫啲仔女結埋婚佢地又知唔知？

仆街廢老！垃撚圾！冇本事就唔好學人生仔啦！
累人累物？